[
{
    "id": 371,
    "category": "Mecklenburg-Vorpommern",
    "question": "Welches Wappen gehört zum Bundesland Mecklenburg-Vorpommern?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },{
    "id": 372,
    "category": "Mecklenburg-Vorpommern",
    "question": "Welches ist ein Landkreis in Mecklenburg-Vorpommern?",
    "options": [
      "Prignitz",
      "Mecklenburgische Seenplatte",
      "Vogtlandkreis",
      "Rhein-Sieg-Kreis"
    ],
    "correctAnswer": "Mecklenburgische Seenplatte"
  },{
    "id": 373,
    "category": "Mecklenburg-Vorpommern",
    "question": "Für wie viele Jahre wird der Landtag in Mecklenburg-Vorpommern gewählt?",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "5",
      "6"
    ],
    "correctAnswer": "5"
  },{
    "id": 374,
    "category": "Mecklenburg-Vorpommern",
    "question": "Ab welchem Alter darf man in Mecklenburg-Vorpommern bei Kommunalwahlen wählen?",
    "options": [
      "14",
      "16",
      "18",
      "20"
    ],
    "correctAnswer": "16"
  },{
    "id": 375,
    "category": "Mecklenburg-Vorpommern",
    "question": "Welche Farben hat die Landesflagge von Mecklenburg-Vorpommern?",
    "options": [
      "schwarz-rot-gold",
      "blau-weiß-gelb-rot",
      "grün-weiß-rot",
      "schwarz-gelb"
    ],
    "correctAnswer": "blau-weiß-gelb-rot"
  },{
    "id": 376,
    "category": "Mecklenburg-Vorpommern",
    "question": "Wo können Sie sich in Mecklenburg-Vorpommern über politische Themen informieren?",
    "options": [
      "bei der Landeszentrale für politische Bildung",
      "bei den Kirchen",
      "beim Ordnungsamt der Gemeinde",
      "bei der Verbraucherzentrale"
    ],
    "correctAnswer": "bei der Landeszentrale für politische Bildung"
  },{
    "id": 377,
    "category": "Mecklenburg-Vorpommern",
    "question": "Die Landeshauptstadt von Mecklenburg-Vorpommern heißt ...",
    "options": [
      "Greifswald.",
      "Schwerin.",
      "Rostock.",
      "Wismar."
    ],
    "correctAnswer": "Schwerin."
  },{
    "id": 378,
    "category": "Mecklenburg-Vorpommern",
    "question": "Welches Bundesland ist Mecklenburg-Vorpommern?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },{
    "id": 379,
    "category": "Mecklenburg-Vorpommern",
    "question": "Wie nennt man den Regierungschef / die Regierungschefin in Mecklenburg-Vorpommern?",
    "options": [
      "Erster Minister / Erste Ministerin",
      "Premierminister / Premierministerin",
      "Bürgermeister / Bürgermeisterin",
      "Ministerpräsident / Ministerpräsidentin"
    ],
    "correctAnswer": "Ministerpräsident / Ministerpräsidentin"
  },{
    "id": 380,
    "category": "Mecklenburg-Vorpommern",
    "question": "Welchen Minister / welche Ministerin hat Mecklenburg-Vorpommern nicht?",
    "options": [
      "Justizminister / Justizministerin",
      "Außenminister / Außenministerin",
      "Finanzminister / Finanzministerin",
      "Innenminister / Innenministerin"
    ],
    "correctAnswer": "Außenminister / Außenministerin"
  }
]